{
    "category_full_form": "Программист_Frontend разработчик_Angular",
    "category_human_form": "Frontend разработчик_Angular",
    "category_filename_form": "программист_frontend-разработчик_angular",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое Аннотации в Angular?",
            "right_answer": "Аннотации в Angular используются для создания массива аннотаций. Они представляют собой метаданные, установленные на классе, которые используются для отражения библиотеки метаданных."
        },
        {
            "question": "Что такое параметризованный pipe?",
            "right_answer": "Параметризованный pipe в Angular - это pipe, который принимает один или несколько аргументов, также известных как параметры. Пайпы трансформируют данные в шаблонах Angular, и параметризованные пайпы позволяют настраивать трансформацию в соответствии с конкретными требованиями. Передавая параметры в пайп, вы можете изменить его поведение и применить различные трансформации к данным."
        },
        {
            "question": "Что такое RxJs в Angular?",
            "right_answer": "RxJs - это библиотека, которая обеспечивает поддержку реактивного программирования для приложений Angular. Она позволяет работать с асинхронными потоками данных и обрабатывать события в течение времени. RxJs основан на Observable, которые являются потоками данных, на которые можно подписаться и обрабатывать с помощью операторов. Он предоставляет мощный и гибкий способ обработки сложных асинхронных операций в Angular."
        },
        {
            "question": "Какие преимущества и недостатки использования клиентского рендеринга в приложениях Angular?",
            "right_answer": "Клиентский рендеринг имеет преимущества, такие как улучшенная производительность и лучшая безопасность, но недостатки включают сложности в отладке и потенциальную медленность при обработке большого объема данных с сервера."
        },
        {
            "question": "Что такое шаблоны в Angular?",
            "right_answer": "Шаблоны Angular написаны с использованием HTML, который содержит специфические элементы и атрибуты Angular. В сочетании с информацией модели и контроллера, эти шаблоны дополнительно рендерятся для предоставления динамического представления пользователю."
        },
        {
            "question": "Что такое Bootstrap? Как он встраивается в Angular?",
            "right_answer": "Bootstrap - это мощный инструментарий. Это набор инструментов HTML, CSS и JavaScript для создания и построения отзывчивых веб-страниц и веб-приложений. Существуют два способа встраивания библиотеки Bootstrap в ваше приложение: Angular Bootstrap через CDN и Angular Bootstrap через NPM."
        },
        {
            "question": "Что такое ngModule?",
            "right_answer": "NgModules - это контейнеры, которые резервируют блок кода для домена приложения или рабочего процесса. @NgModule принимает объект метаданных, который обычно описывает способ компиляции шаблона компонента и создания инжектора во время выполнения. Кроме того, он идентифицирует компоненты, директивы и каналы модуля, делая некоторые из них общедоступными через свойство экспорта, чтобы внешние компоненты могли их использовать."
        },
        {
            "question": "Как включить SASS в проект Angular?",
            "right_answer": "Чтобы включить SASS в проект Angular, вам нужно установить необходимые зависимости и настроить проект соответственно. Следуйте предоставленным шагам."
        },
        {
            "question": "Что такое HTTP перехватчики?",
            "right_answer": "HTTP перехватчики в Angular - это функция, которая позволяет перехватывать HTTP запросы и ответы глобально. Перехватчики предоставляют возможность модифицировать или обрабатывать HTTP запросы и ответы в централизованном месте до их достижения сервера или клиента. Это может быть полезно для ведения журнала запросов, добавления заголовков аутентификации, обработки ошибок или изменения данных запроса/ответа. Перехватчики могут быть зарегистрированы в модуле Angular и выполняются в определенном порядке на основе конвейера запроса/ответа."
        },
        {
            "question": "Что такое привязка данных? Какой тип привязки данных использует Angular?",
            "right_answer": "Привязка данных - это явление, которое позволяет любому интернет-пользователю манипулировать элементами веб-страницы с помощью веб-браузера. Она использует динамический HTML и не требует сложного скриптинга или программирования. Мы используем привязку данных на веб-страницах, содержащих интерактивные компоненты, такие как формы, калькуляторы, учебники и игры. Постепенное отображение веб-страницы делает привязку данных удобной, когда на страницах большое количество данных. Angular использует двустороннюю привязку. Любые изменения, внесенные в пользовательский интерфейс, отражаются в соответствующем состоянии модели. Наоборот, любые изменения в состоянии модели отражаются в состоянии пользовательского интерфейса. Это позволяет фреймворку соединить DOM с данными модели через контроллер. Однако, такой подход влияет на производительность, поскольку каждое изменение в DOM должно быть отслежено."
        },
        {
            "question": "Объясните концепцию внедрения зависимостей.",
            "right_answer": "Внедрение зависимостей - это техника, используемая для создания слабосвязанного кода. Она позволяет повторно использовать фрагменты кода без необходимости жестко закодированных зависимостей. Это делает код более поддерживаемым и легким для тестирования. Внедрение зависимостей часто используется в фреймворках, таких как AngularJS, ReactJS и VueJS. Также возможно использование внедрения зависимостей в чистом JavaScript. Для использования внедрения зависимостей в JavaScript вам понадобится библиотека внедрения зависимостей. Существует множество различных библиотек, но все они работают примерно одинаково."
        },
        {
            "question": "Что такое контроллеры?",
            "right_answer": "Контроллеры AngularJS управляют данными приложений AngularJS. Они являются обычными объектами JavaScript. Директива ng-controller определяет контроллер приложения."
        },
        {
            "question": "Что такое ngOnInit? Как оно определяется?",
            "right_answer": "ngOnInit - это хук жизненного цикла и метод обратного вызова, который запускается Angular для указания того, что компонент был создан. Он не принимает параметров и возвращает тип void."
        },
        {
            "question": "Какой тип DOM реализует Angular?",
            "right_answer": "DOM (Document Object Model) рассматривает XML- или HTML-документ как древовидную структуру, в которой каждый узел является объектом, представляющим часть документа. Angular использует обычный DOM. Это обновляет всю древовидную структуру HTML-тегов до тех пор, пока не достигнет данных для обновления. Однако, чтобы гарантировать, что скорость и производительность не пострадают, Angular реализует обнаружение изменений (Change Detection)."
        },
        {
            "question": "Что такое router links?",
            "right_answer": "Router links в Angular используются для навигации в приложении. Они определяются с помощью директивы routerLink и предоставляют способ навигации по различным маршрутам или компонентам. Router links могут использоваться в HTML-шаблонах и обычно размещаются на якорных (<a>) тегах или других элементах, по которым можно кликнуть. Указывая целевой маршрут или компонент, router links позволяют пользователям перемещаться между различными частями приложения Angular."
        }
    ]
}